# 个人自主权 personal (Sarah Buss and Andrea Westlund)

_首次发布于 2002 年 5 月 28 日；实质性修订于 2018 年 2 月 15 日_

自主代理是自我管理的代理。但是什么是自我管理的代理？自我管理并不能保证一个人在未来会有更多的选择，或者拥有自己最想要的机会。此外，一个人可以自我管理，却无法理解对错之间的区别，因此似乎一个自主代理可以做错事而不为其行为负责。那么，这种自我关系的必要和充分特征是什么？哲学家们对这个问题提供了各种不同的竞争性答案。

* [1. 简介](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/#Intr)
* [2. 个人自主权的四个或多或少重叠的解释](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/#FourLessOverAccoPersAuto)
* [3. 识别个人自主权最低条件的挑战](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/#ChalIdenMiniCondPersAuto)
* [4. 代理人作为原因和实践观点](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/#AgenCausPracPoinView)
* [5. 结论](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/#Conc)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/#Bib)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/#Rel)

***

## 1. 引言

当世界某个地区的人们宣称他们的团体有权自主生活时，他们是在说他们应该被允许自己治理。通过提出这一主张，他们实质上是在拒绝那些不属于他们团体的人的政治和法律权威。他们坚持认为，无论这些外部人士对他们有什么权力，这种权力都是非法的；只有他们自己有权决定和执行统治他们生活的规则和政策。

当一个个体对自己生活的某个领域做出类似宣言时，她也在否认任何其他人有权控制她在这个领域内的活动；她在说，除非她自己授权，否则对这种活动的任何权力行使都是非法的。支持这一主张的大部分理由在要求团体自主权的情况下也有相应的对应。但有一个非常重要的例外：这个理由将我们带到了超越政治的地方，到了行动主体的形而上学领域。

一个行动者是一个行动的人。为了行动，一个人必须发起自己的行动。而且，如果没有行使自己的权力，一个人就无法发起自己的行动。由于除了行动者自己之外，没有任何事物或任何人有行动的能力，所以只有她自己有权行使这种能力，如果她有权行动的话。这意味着，只要某人是一个行动者，也就是说，只要她是一个行动者，她就有权将自己对行动的承诺，自己对如何行动的判断和决定视为权威。事实上，如果她挑战了作为她判断和决定的基本特征的权威，那么它们将不再是她自己的实际结论。它们对她的推动力将不再是她自己推动自己的能力的表现；它将不是她自己行动的力量。

简而言之，每个行动者对自己有一种权威，这种权威不是基于她的政治或社会角色，也不是基于任何法律或习俗，而是基于一个简单的事实，即只有她自己能够发起自己的行动。当然，对于一个人在“下定决心”时遵循自己给自己的命令可能是不明智的。然而，关键是她没有其他可行的选择。为了形成一个意图去做某件事而不是另一件事，一个行动者必须将自己对如何行动的判断视为权威，即使这只是她应该遵循其他人的命令或建议的判断。在行动者和拥有权威之间存在着紧密的联系，在政治权威的情况下，这种联系是没有对应的。任何人都可以一致地（并且通常是有道理地）质疑某个个人或团体的政治权威。即使是一个政治领导人自己也可以有充分的理由相信她的政治权力是不合法的，并且行使这种权力是不合理的。

尽管我们对自己的权力具有特殊的不可剥夺性质，但我们有可能无法自我管理，就像政治领导人有可能无法管理其管辖范围内的人一样。实际上，正因为我们对自己行为的权力是我们行动的内在特征，我们对这种权力的顺从只是自我管理的_形式_。这并不能保证每当我们行动时，推动我们行动的力量都是源于我们决定做什么的权力。就像政治领导人的官方地位与她没有真正的权力来决定事务一样，一个人可以在动机方面具有权威地位，却对其动机没有真正的控制权。虽然一个行动者的工作是确定她将如何行动，但她可以在没有真正控制的情况下完成这项工作。当然，没有人可以在不受不由自己授权的影响下自我管理：我们所做的一切都是对我们无法控制的过去和现在的环境的回应。但是，一些推动我们行动的力量不仅仅影响我们选择执行哪些行动，也不仅仅影响我们在做出这些选择时如何自我管理。它们以一种嘲弄我们决定自己行动的权力的方式影响我们。它们破坏了我们的自主权。

什么区分了对一个人的决定、意图或意志产生破坏自主权的影响和那些仅在自我管理过程中起作用的推动力？这是所有自主权解释试图回答的问题。正如这些解释的数量和多样性所表明的那样，这个区别非常难以捉摸。关于个人自主权的典型威胁，确实存在广泛的共识：洗脑和成瘾是哲学文献中最常见的例子。但是哲学家们似乎无法就这些威胁的确切性质达成共识。他们无法就某些对我们行为的影响如何阻止我们自我管理达成一致意见。

这种关于自主权定义特征的分歧反映了一个事实，即尽管具体的例子似乎引起了自我管理和非自我管理之间的真正差异，但在理解这种区别时存在重要的概念障碍。这些障碍与上述自主权特征紧密相连，这个特征似乎支持个体被授予相当大的政治和法律权力的要求。如果一个行动者在行动时无法自我管理，那么这一定是因为她的行为独立于她决定如何行动的能力。但是，如果她必然有权决定自己的行动方式，并且如果这种自主权的基本特征与她在启动行动时必然服从自己的事实是不可分割的，那么她的行为如何可能逃脱她的控制？直观上，一个行动者可能受到欲望、冲动或强迫的影响，这些影响与她作为行动者的力量相抵触；她可能会被这些冲动“不由自主地”驱使。但是，这些动机在什么意义上是“外部”的，与行动者本身有何关系？它们如何能够移动她而不成为她行动的表现？它们的力量如何将她对行动的授权降低为一种形式上的程序？当执政者和被执政者是同一个人时，回答这些问题是困难的。

（再次强调，这些问题所表达的困惑在政治案例中没有对应之处。我们可以很容易地理解一个国家的军队（或立法机构、内阁部长）向总统规定他必须批准的立法；因为在这种情况下，至少有两个可以独立确定的决策者，每个决策者都有自己的观点和权力。当相关权力都存在于单个个体行动者的心灵中时，问题就出现了，因为在这种情况下，我们无法通过独立确定的立场来区分欺凌这个行动者的权力和可以归因于行动者自身的权力。对个体行动者被动机欺凌的条件的描述同时也是对什么使动机成为行动者自身立场之外的描述。）

## 2. 个人自主权的四个或多或少重叠的解释

哲学家们提出了许多不同的关于自主行为者与自己动机的特殊关系的解释。根据一个著名的概念，我们可以称之为“_一致主义_”，如果一个行为者之所以采取某种行动是因为这种动机与某种代表她对该行动的观点的心理状态相一致（和谐），那么她就能够自主地控制自己的行动。相关的心理状态因解释而异。根据一个流行的说法，一个行为者的观点是由她关于她的一级欲望中哪个欲望促使她行动的最高级欲望构成的。（Frankfurt 1988c）\[[1](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/notes.html#note-1)]根据另一个说法，她的观点是由她（同时或长期）对哪些行动（最）值得执行的评价判断构成的。（Watson 1975）\[[2](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/notes.html#note-2)]还有一个解释认为，行为者的行动与她更或多或少长期的计划之间也必须和谐一致（Bratman 1979 和 2007）。还有一些人提到了构成“关怀”的相对稳定的情感状态网络（Frankfurt 1988f 和 1999d，Jaworska，Shoemaker 2003）\[[3](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/notes.html#note-3)]，或者行为者的性格特征（Dworkin, R.），或者她最为“整合”的心理状态（Arpaly 和 Schroeder）。

所有这些观点都反映了这样一种直觉：如果一个人在执行某个行动时，她同时却站在一个她否定自己所做之事的立场上，那么这个行动就不能归因于她自己。更准确地说，如果一个行动不能成为自主权的一个实例，那么它就不能成为代理人的行为。根据这种直觉，如果一个人否定或以其他方式与自己的动机脱离关系，那么这些动机的力量就独立于她的权威。另一方面，如果她默许或明确支持这些动机，那么她的行动就是在她的许可下进行的，尽管不一定是她的命令。在什么条件下，一个人才算是支持或否定自己的动机？每个观点对这个问题都给出了不同的答案。

不仅自主权行为与"同步"心理统一之间存在紧密的概念联系，自主权行为与一个人的后期自我与早期自我之间的"历时"统一也存在联系。这是那些将自主权代理人与受计划、良好整合的情感或性格特征约束的代理人等同起来的观点所关注的联系。代理人在时间上持续存在；因此，这些观点强调，一个代理人的观点不仅仅是她在某个时间点上所处的心理状态的函数。因为一个代理人的计划在确保她不仅仅是一系列心理状态的集合或序列方面起着关键作用，所以合理地认为她的动机是否得到她的支持取决于这些计划是否对其进行了约束。同样，合理地认为她对待自己的动机的立场是由她的长期价值观和/或相对稳定的承诺和关心所决定的。

在严格的一致主义自主权观念中，自主代理人可能会被他们无法抵抗的欲望所驱使：尽管成瘾者如果宁愿抵制他们无法抗拒的吸毒冲动而无法控制自己，但如果她对自己的成瘾及其动机效应没有异议，她就是一个自主代理人。此外，根据一致主义者的观点，一个人的高阶态度（评价判断、计划）的起源和内容对于她是否是一个自主代理人是无关紧要的。她不需要为拥有这些态度做任何事情；这些态度也不一定特别合理或知情。因此，一致主义的解释是双重的“内在主义”。它们表达了这样的直觉：我们是否自主地管理自己并不取决于我们如何成为我们自己（这是行动本身之前（在这个意义上是外部的）的事实）或者我们的信念和态度如何与现实相关（这是与信念和态度本身无关（在这个意义上是外部的）的事实）。换句话说，在这些解释中，我们的自主权构成态度与引起这些态度的过去环境或对其作出反应的现实环境之间不需要有特殊的关系。

自主权的其他解释引入了在这两个方面中的一个或两个方面上是“外在主义”的条件。根据那些主张“理由响应”自主代理观念的人的观点，除非一个代理人的动机或产生这些动机的心理过程对于行为和不行为的足够广泛的理由是响应的，否则她实际上不能自主地管理自己。（Fischer 和 Ravizza，Nelkin，Wolf）\[4]根据这种类型的解释，如果一个代理人对于“支持”或“支持”某些动机而不是其他动机的理由不作出响应，那么她就不处于适当的位置来授权自己的行为。无论相关的理由是基于她自己的欲望和利益的事实，还是它们有一些独立的来源，这个想法是，如果她不能理解她（真正）有理由做什么，或者（如果这是一个不同的障碍）不能被这些理由所感动，那么她就没有资格自主地管理自己。实际上，她行使权威是如此不明智，以至于无法使她的动机具有合法性。

这些观点与连贯主义观点最大的区别在于它们赋予一个行动者欣赏自己所拥有的理由的能力的重要性。（一旦她理解了这些理由，她不能相应地行动的本质上是不能使她的行为符合她自己的判断和相应的（高阶）欲望。）那么，不接触（评价性和/或非评价性）现实与无法自我管理之间到底有什么联系呢？显然，一个无法欣赏广泛行动理由的人很难自我管理得_好_：她很可能做一些长远来看会阻碍自己目标和利益的事情。因此，自主权的理由响应观念似乎反映了这样的直觉，即当我们做某件事情非常糟糕时，我们实际上并没有真正做到。然而，将无知视为自我管理的威胁可能有另一个潜在的理由。如果做_Y_是做_Z_的构成要素，那么如果我授权自己受到做_Y_的欲望的驱使，因为我错误地认为做_Y_是一种_不_做_Z_的方式，那么在我受到做_Y_的欲望驱使时，有一种明显的意义上，我并没有授权自己去做我现在正在做的事情。因此，如果我有一个做正确和明智之事的一般愿望，或者更一般地说，有一个愿望能够为自己（和他人）辩护，或者更一般地说，有一个愿望能够对理由做出响应，那么只要我被驱使以与满足这些愿望不相容的方式行动，就有一种意义上，我——我致力于只做我有充分理由做的事情的人——实际上并没有真正授权我的行动。或者，我们可以说，在这种情况下，我无法通过理由来引导自己的能力之外的某种外部因素阻止了我行使这种能力，因此阻止了我自我管理的能力。

对于理由响应观念的自主权，还有另一个支持来源，即不能对存在的理由做出响应的人必然具有有限的推理能力的思考。这使我们进入了第三种流行的自主代理方法，即强调推理过程本身的重要性（Christman 1991, 1993 和 Mele 1993, 1995）。根据对推理响应的观点，自我管理的本质是根据自己所相信和欲望的其他内容评估自己的动机，并根据这些评估调整自己的动机。它是辨别“从”自己的信念和欲望中“得出”的能力，并相应地行动。尽管对自己有关应该做什么的理由持有各种错误的信念，但人们仍然可以行使这种能力。因此，在这些观点上，自主权并不等同于受正确的评价和规范判断指导。

强调自主代理人对自己推理的回应能力反映了这样一种直觉：一个受教育方式是灌输教育，剥夺了她质疑自己态度的能力的人，实际上是被她的“程序员”所控制，而不是自己。同样，一个被他人直接操纵实践推理的人也不会通过这种推理来自主管理自己。因此，似乎她对这种推理产生的动机没有任何控制权。

与一致主义者一样，支持对推理的回应的理论家们认为，自主代理的关键在于能够与自己的态度和信念保持距离，占据一个不由任何心理状态构成的立场，这些心理状态促使自己行动。他们认同，从这个反思立场授权的动机在某种程度上是代理人自身的内在动机，而其他动机则不是。然而，与一致主义者不同，推理回应理论家们认为，自我反思能力不仅仅是持有高阶态度的能力。他们声称，我们高阶态度的权威性根源在于支持这些态度的实践推理的权威性。因此，一个自我管理的代理人不仅仅是认可她的动机：她的认可是关于哪些动机得到她理性支持的隐含主张。

这个事实与另一个事实密切相关。与许多强调自主代理人对理由的回应的观点一样，对理性的回应观点通常暗示着自我管理需要具备自我转变的能力。基于这个假设，自主代理人是指当她发现有充分理由时可以改变主意的人。\[[7](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/notes.html#note-7)]相比之下，严格的一致主义者坚持认为，在被他们产生效果时不仅是不可抗拒的欲望的驱使下行动，而且这些欲望对于一个人的身份来说是如此重要，以至于他们不可能有意抵制它们。\[[8](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/notes.html#note-8)]

将自主代理视为对理性的回应的概念明显具有更内在的特征，而不是对理由的回应的概念：根据那些强调自主代理人评估自己动机能力的人，重要的不是代理人态度与外部现实之间的关系，而是她从自己的欲望和信念中推断出来，并通过这样做来重新考虑-理性反思-她的其他欲望和信念。然而，只要对理性的回应观点预设了一个特定的实践推理概念，它就会引用代理人自己可能误用或完全无法认识到的标准或原则。此外，即使是对理性的回应观点的支持者在谈到“反思”、“理性评估”等过程时没有特定的意思，推理是一个受规范约束的过程，代理人可能因为自己的原因而拒绝。因此，对理性的回应观点中包含了一个在严格一致主义观点中不存在的外在因素。它们暗示着一个代理人可能对自己是否真正在进行推理产生错误判断，因此可能对她的动机的力量是否反映了她有权决定自己的行动产生错误判断。

这种薄弱的外在主义自然而然地扩展为更强大的变种。特别是，它支持这样一种观点：一个行动者的推理是否真正成为她统治行动的方式，取决于哪些力量对这种推理施加了非理性的影响。即使洗脑和其他或多或少是虚构的“思想控制”形式不能阻止一个人对自己动机的评估性结论，它们也可以阻止她自己思考。同样，似乎一个受到强迫或上瘾支配的人可能会被这种状态所主导，以至于她考虑的任何事实和得出的任何结论都不能合理地归因于她自己。解释这些情况的一种方式是说，这个人的推理远远不符合“理性反思”的规范，所以她实际上并没有在推理。或者，也可以说，她的推理不能保证她的自主权，因为它受到外部力量的控制。

就自主权的解释而言，如果只是规定了某些对行动者意图形成过程的影响“干扰”或“扭曲”了这个过程，那么这些解释是不完整的。因为它们没有解释为什么某些影响是对自我管理的威胁，而其他影响则不是。对这一挑战的一个回应是由理由响应的解释提供的：根据这一回应，破坏自主权的影响是那些阻止推理过程对存在的理由足够敏感的影响。另一个兼容的回应则涉及到自主权的“关系”方面：其他行动者可以通过阻止推理者发展自尊和/或自信来阻止推理过程成为一种自我管理的方式，这是形成真正属于自己的观点所必需的（Benson 1994, 2000, Mackenzie and Stoljar, Anderson and Honneth）。如果一个行动者的观点不反映她对自己的尊重以及对自己设定目标和评估与追求某些目标而不是其他目标相关的理由的能力的尊重，那么她的推理方向不能归因于她自己。（尽管关系性自主权的解释强调了一个行动者自我管理能力在多大程度上取决于她与其他行动者的互动，但重要的是要注意，自尊和自信也可能受到不涉及任何其他人行为的经历或心理状况的破坏。）

个人自主权的第四种理解对于区分以下两种情况（i）当一个人运用理性时，决定性原因阻止她自我管理和（ii）当一个人推理时，决定她如何自我管理的原因，提供了一个非常不同的回应。根据这种“不相容论者”的理解，这些影响都削弱了个体的自主权；心灵控制的案例只是提醒我们一个事实，即当我们的动机在我们无法控制的事件的因果决定下时，它们的力量并不反映我们的权威。（佩尔博姆）根据不相容论者的观点，如果我们的行为可以完全解释为独立于我们的因果力量的效果，那么即使我们的信念和态度也是这些效果之一，我们也不能控制它们，因此我们也不能控制自己。（凯恩 1996 年和范因瓦根 1983 年）

关于自主权的不相容论解释有许多微妙的不同形式，这里提到的其他三种（相容论）解释也是如此。其中一些差异反映了对于在一个人决定自己的意愿时相关条件的程度的分歧，即高阶和低阶态度之间的一致性、对理由的回应、对推理的回应、不受外部原因决定的自由，这些条件在一个人决定自己的意愿时是否必须实际存在，或者在某些特定情况下，只要在规定的方式下，一个人“将会”与她的动机相关联是否就足够了。关于相关能力的范围也存在意见分歧：一个自主的行为者是否必须能够对行动的各种理由作出回应？或者她的动机是否对“最强大的”、“最有说服力的”理由作出回应就足够了？这些理由是否可以包括在胁迫案例中出现的可信威胁？一个自主的行为者必须能够对哪些态度提出质疑？她的推理能力必须有多好？她是否受到某些理性原则的指导？她是否有可能根据她考虑的理由得出不同的结论？她是否必须能够考虑不同的理由集合？

甚至对于自主权行动者所回应的原因，是否像大多数人所认为的那样，是关于该做什么或值得做什么的实际考虑，都存在争议。有人提出，行动者通过进行理论推理来支配自己的行为，以形成关于他们可以解释哪种行为方式的信念，考虑到他们的欲望。（Velleman）这个建议强调了自我支配涉及顺从于心理需求的程度，这种需求的力量独立于个人的权威。在这种观点中，一个行动者只有在面对一系列可能行动时才对自己的行为行使权威，这些行动的可能性反映了它们与她的欲望的因果力的兼容性：通过预测她将执行其中一种行动，她授权了这个行动，并因此增强了她执行该行动的动机。

这种解释自主代理与对原因的回应之间的联系的方式引发了关于我们实际冲动与理性之间关系的更大问题。对于这些问题的答案，以及上面提到的问题，可以以许多不同的方式结合在一起。而且，不仅每种方法都可以采取各种形式，而且这些方法本身可以（并且经常）作为单个复杂账户中的必要或充分条件共同出现。

## 3. 确定个人自主权的最低条件的挑战

刚才考虑的所有提议都有助于我们理解个体在自己的行动中可以扮演的各种角色。它们阐述了个体在行动时可以实现的各种理想。通过这样做，它们揭示了一个事实，即在适当的培训下，一个非常年幼的孩子，她对自己判断的顺从仅仅是自我管理的一种形式，可以发展成为一个典范的自我管理的个体。

这是一个非常重要的贡献。然而，它没有完全满足我们对个人自主权解释的期望。特别是，对上述不同方法的挑战表明它们没有详细说明一个人对自己行为的权威行使反映了她自己决定如何行使这种权威的最低条件。最低限度的自我管理似乎只需要成为直接导致行为的推理背后的力量。然而，在这里我们概述的所有解释中，似乎没有一个能够捕捉到这种重要的、最基本的自我管理形式。似乎也没有任何这些解释的组合。

对于即使最低限度的自我管理来说，一个人的当代态度的一致性并不足够，这种担忧是基于一个明显的可能性，即一个人可能被洗脑，或者以其他方式被迫支持某种动机。事实上，她的大脑可能被操纵成每个认可都高度响应理由。这导致一些哲学家在自主权的一致主义解释中增加了额外的条件，这些条件对一个行动者的认可的因果历史施加了限制，这些限制与对理由响应的解释中所特别关注的那种限制相同。然而，这些补充面临着重大挑战：很难明确界定自主权赋予推理和削弱自主权的推理之间的区别，而不暗示着对一个人试图解释的现象的依赖。

即使历史上对自主权的方法能够成功地克服这一困难，它们也无法解决一点，即一致性对于自主行为甚至并非必要条件。一个行动者无需牺牲自主权才能决定违背她的长期承诺和关注；“反常行为”并非无法自我管理的充分条件。虽然一个“意志薄弱”的行动者很难成为一个在行动时自我管理的典范，但她在自己动机的相对力量中也起着决定性的作用；她授权自己的行为，尽管她相信自己有充分的理由采取其他行动。解释这种权威行使是非常困难的。\[13]然而，对于我们在这里的目的来说，只需注意，如果意志薄弱是一个真实的现象，那么人类行动者有能力以他们自己认为不合理的方式来管理自己。他们可以对自己施加权威，挑战他们自己理性的权威。

当然，以这种方式引起行动的人并不像意志“坚强”的人那样彻底地自我管理；她行动的原因是她自己认为不充分的；因此，她（不充分地）受到自己思考规范的支配。尽管如此，在这些条件下，驱使她行动的欲望仍然是她自己的权威所为。在个人自主权的文献中，使用最重要的隐喻，意志薄弱的行动者“与”她的动机建立了某种关联，以便对其影响负责。她所做的不仅仅是早期自主行动的结果。相反，她的责任是建立在她与自己正在做的事情的同时关系之上的。

对于意志薄弱的可能性指向了一个更普遍的事实，即一个行动者对自己动机的授权并不一定以判断“采取其他行动不会更好”这种形式出现。各种形式的倒错与自主行动是完全兼容的。一些哲学家认为，行动者也有可能违抗自己当下的规范性评判，而不会违背自己内在深层的东西。例如，一个女人可能得出这样的结论，即使她有一个压倒性的理由放弃自己的孩子供养，她也无法在这个行动中认同自己，因此无法与执行这个行动的欲望产生共鸣。\[[14](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/notes.html#note-14)] 合理的人们肯定会对如何最好地解释任何特定的例子产生分歧。但是，人类的经验似乎支持这个一般观点：人类对自我反思的能力使得人类行动者能够在思想上与自己心理的每个方面保持距离，甚至是他们的理性反思。鉴于这种可能性，一个人对自己动机的认同不能用赞同和反对的高阶态度来解释，也不能用通常支持这些态度的理性反思来解释。

对于计划的诉求也引发了类似的担忧。虽然计划通常使一个人能够在整个生活中行使一定程度的控制，但一个人可以在特定时刻自我管理，即使违背了她先前试图对自己在这个时刻如何管理进行限制的尝试。她可以自行决定放弃计划，或以她最初制定计划时没有预料到的方式进行修改。她甚至可以拒绝长期价值观的建议，这些价值观为这些计划提供了基本的理由。

沿着这些思路的反思使一些人得出结论，只要我们将行动者对其动机的认同视为她负责确保的自我关系，我们就注定会一无所获。因为只要我们采取这种方法，我们似乎陷入了一个问题：在什么条件下，行动者才能控制自己对某种动机的认同？她必须满足什么条件才能认同那些促使她认同某些动机而不是其他动机的动机？在什么条件下，她才能授权导致某种低级授权的态度和/或心理活动？如果我们要摆脱这些问题引发的无限循环，似乎必须存在一种态度，仅凭其本身的特性就能与行动者的观点相一致；必须存在一种态度，任何行动者都不可能与之疏离。当然，如果像大多数动物一样，理性行动者无法与自己的动机保持距离，那么他们将无法自我管理。自我管理需要两个观点：管理权威的观点和被管理者的观点。尽管如此，如果要结束认同的潜在无限循环，似乎也必须对自我疏离的能力有所限制。

正如我们所见，对于心理状态而言，似乎没有这样的限制适用于行动者的最高级欲望、评价判断、计划，甚至是这些态度的综合组合。唯一似乎没有任何行动者能够疏离的态度是希望拥有足够的力量来决定自己的动机-希望成为一个自我管理的行动者。即使我们把这种欲望是否真的可以归因于每一个潜在的自我管理的行动者的问题放在一边，它似乎也不是区分那些动机的充分力量可以归因于行动者自身和那些在这个意义上不是内在的动机的充分依据。因为如果一种欲望潜藏在每一个潜在的自我管理的行动中，那么即使在行动者未能以最低限度的方式管理自己的动机以对其负责的情况下，它仍然起到了因果作用。因此，它不能成为任何关于自我管理行动的特殊性的解释的关键。

也许没有一种态度可以用来区分那些动机的力量可以直接归因于_她_的情况和那些她对动机的控制权只是形式上的情况。如果是这样的话，那么这似乎是支持将自主权与个体对理由的回应联系起来的解释的一个理由。然而，不幸的是，这些解释也存在问题。最重要的是，似乎一个人即使不理解自己所做之事的重要性，也可以自我管理。当然，如果某人的无知是完全合理的，那么如果她做错了事情，她可能不应该受到责备。但在这种情况下，使她免于责备的是她有充分的理由保持无知。似乎没有理由假设，除了缺乏某些相关信息外，她实际上并不是（知识不足的）行动背后的力量。

在杀死黛斯德蒙娜时，奥赛罗未能实现他有充分理由去做的目标。但这并不妨碍他成为自己行动的作者。即使在他的性格和环境的情况下，他“无法”追踪评价和非评价事实，他也不一定会被阻止自我管理：如果他之所以这样做是因为他太嫉妒、太固执、太虚荣或太易怒，以至于无法对他妻子对他不忠的各种理由做出回应，以及对杀死她的各种理由，即使她真的不忠诚。更准确地说，为了坚持在这些情况下他将不会负责，我们必须放弃这样一个假设：即使所有行动原则上都可以用决定论的自然法则来解释，自主代理仍然是可能的。换句话说，我们必须接受不相容论的观点，即如果一个人的性格是他从未控制过的力量的产物，而他的性格特征决定了他的选择，那么即使他的动机对理由作出回应，他也不对其动机力量负责。

前面的思考引起了对如何区分“理想的”自主权与足够自主以对自己的欲望动力负责的条件之间的困难的关注。这个困难体现在这样一个事实中，即当我们试图确定“自主”行为的最低门槛条件时，似乎就会遇到“行为”本身所必需的条件。

例如，考虑一个被认为是自我管理失败的典型案例：一个人尽管宁愿抵制上瘾的动力，却仍然吸毒。人们普遍认为，即使许多符合这种描述的人只是意志薄弱，并非所有人都是如此：一些不情愿的上瘾者在最低意义上甚至都不具备自主权。根据一致主义和对理性反应的解释，这是因为这些上瘾者实际上是对自己动机的“被动旁观者”。但即使我们能找到一个令人满意的解释，这种诊断也存在问题。因为它将上瘾者与那些行为甚至不符合“行动”资格的人（例如，患有抽动症的人，他们的言语爆发和身体动作甚至都不是自愿的）等同起来。因此，它未能阐明在某人行动时（甚至是故意、有意识地行动）而不对自己的行为负责的条件。（对于自主代理人与其他代理人之间的区别在于他们对自己所从事的事情有一种特殊的理解方式的提议，也存在同样的问题。无论某人是否管理她的故意行为，她都知道自己在做什么，而无需观察自己的行为。如果某人必须观察自己的行为才能发现自己在做什么，那么这种行为就不符合她的行动。）

如果一个人的动机直接违背了她对自己行为的行使权力的尝试，那么他们的力量不仅独立于她的权威，而且完全绕过了她的代理权。即使在这些条件下，一个人可以承认按照她的方式行事是有道理的，但她对自己动机的力量与产生她的反射动作的生理状态的力量一样疏离。她不是一个自主的行动者，因为她根本就不是一个行动者。

当然，从某种意义上说，上瘾者对理由是有反应的，但即使我们能够满意地解释这种区别，我们仍然面临一个问题，即解释为什么一个行动者对外部现实的反应能力与她自我管理的能力有关。还有其他问题。例如，如果非行动与行动之间的区别在于对理由的无反应性，那么非理性动物从来没有真正行动，或者说本能行动是有理由的行动。目前尚不清楚有什么考虑可以克服这些推论的不合理性。

## 4. 代理人作为原因和实践观点

即使是非自主的理性代理人也授权于驱使他们行动的欲望的动力。然而，从一个重要的意义上说，这种授权背后的力量并不属于他们自己。相关的无能意味着什么？我们看到，不相容论者有一个准备好的答案：当一个代理人的行为授权可以追溯到外部力量的决定性影响时，她被阻止对自己的行为行使任何权力。根据不相容论者的观点，如果不情愿的上瘾者无法控制自己，那是因为她的动机是由过去的事态决定的，而她对这些事态没有（也从来没有）任何控制权。如果一个愿意上瘾者的动机也有类似的起源，那么她也不对其动力负责。

这个答案所面临的常见问题是，似乎没有办法让一个行动者通过获得不受其他因素决定的态度、判断或其他心理状态来获得对自己动机的额外控制。如果某人对自己动机的态度不是由任何早期事件决定的，那么它又如何由“她自己”决定呢？这个问题促使一些持不相容论直觉的人将特殊的因果力归因于行动者——一种不可归约于一个事件对另一个事件的影响的代理力量。在这种观点下，一个人可以以一种不是这些早期事件的效果的方式“代理引起”对早期事件的某种反应。（Chisholm, Clarke, O’Connor, Taylor, R.）她可以使自己以某种方式受到激励，而没有任何东西决定她这样做。因此，她对自己行动的控制力不能归约为外部激励力量的力量。

这种关于自主权行动的描述认真对待了区分行动者的力量和推动和拉扯她的心理力量的需要。然而，这种描述所引发的特殊因果关系的模糊性足以阻止大多数哲学家接受这种自主权行动的概念。仅举几个常见的挑战为例：如果代理引起一个事件不涉及采取行动使事件发生，那么代理者如何施加她的因果力量？为什么这种力量在某个时间产生效果而不是在另一个时间产生效果？另一方面，如果一个代理者必须采取某种行动才能代理引起一个行动，那么这不是要求她经历某种变化吗？而这种状态的变化本身不就是一个事件吗？

基于这些困难和其他困难，许多人得出结论，对于自主权的呼吁并没有比简单地断言我们有时可以控制自己动机的因果效力更多的洞察力。然而，对这一抱怨持同情态度的不相容论者坚持认为，即使一个行动者的因果力必须从事件之间的因果关系中理解，只有在立即引发一个行动者意图的条件不足以产生它的情况下，自主代理才是可能的。他们争辩说，如果一个行动者在没有被超出她控制范围的力量决定的情况下不能授权一项特定行动，那么自主代理就是一种幻觉。如果我们的每一个行动都是一个确定性因果链中的事件，那么我们只是以一个傀儡授权人的意义上授权我们的行动。事实上，与政治傀儡不同，我们甚至没有违抗的选择\[[20](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/notes.html#note-20)]。

然而，其他人对此持不同看法。他们认为不相容论者的结论反映了对理性代理的本质的误解。在提出他们的观点时，他们以一个哲学家为榜样，这个哲学家对我们对自主权的理解做出了最大的贡献。康德指出，我们可以从两个不同的观点思考自己和我们的世界，他们指出。\[[21](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/notes.html#note-21)]我们采取_理论_的观点，以了解现实的本质，并在此基础上预测哪些效果将从哪些原因产生。然而，当我们想要做出决策时，我们采取_实践_的观点。从这个观点出发，我们也会审视与我们决策相关的事实。但由于这些事实，无论是单独还是综合起来，都不是本质上指导行动的，它们不能使我们摆脱自己得出关于我们有理由做什么的结论的任务。（科斯加德，博克）

这是真实的，新康德主义者指出，即使我们的决定是我们无法控制的因果力量的结果。由于我们可能意识到的事实不能强迫我们赋予它们任何特定的意义，而且为了决定该做什么，我们必须赋予我们意识到的事实一些意义（即使这意味着将它们视为毫无意义），我们的决定是“由我们决定的”。根据这一论证线索的人认为，即使我们对自己行为的掌控方式是由我们无法控制的事件或状态决定的，我们对自己行为的掌控权也不会是虚幻的。即使在这些情况下，没有事件或状态能够决定我们有什么_理由_去做什么。因此，即使在这些情况下，我们也必须得出_我们自己_在这一点上的结论并相应地行动。（请注意，由于这个论证依赖于确定我们有理由做什么和确定我们_将要_做什么之间的联系，因此也可以得到那些认为出于理由行动涉及对理论理由做出回应的人的支持。实际上，从某种意义上说，只要她的预测的真实性取决于她的预测，一个行动者的观点就是“实践的”。）

## 5. 结论

这些最后的观察使我们回到了起点。要求被允许自主治理的政治需求根植于代理的形而上学：任何面临“下定决心”任务的代理人都有权决定自己的行动方式。在大多数情况下，代理人的行为是其行使这种权力的直接结果。然而，有充分的证据表明，自主权的能力容易受到各种攻击；代理人对自己行为的权威并不能保证她有权决定如何行使这种权威。代理人可能因洗脑、抑郁、焦虑、疲劳而失去自主权；他们可能屈服于强迫和成瘾。当我们说，在这些条件下，代理人即使因为认为自己有充分的理由这样做而采取行动，即使她已经（彻底地）考虑了各种选择的利弊，并以此为基础支持自己的行为，即使如果有更充分的理由，她会采取不同的行动，我们到底在关注什么？大多数能够提出这个问题的代理人都相信他们是自己行为的作者，因此对自己的大部分行为负责。然而，正如这个简要调查所示，他们所归因于自己的自我关系极其难以确定。

## Bibliography

* Albritton, R., 1985, “Freedom of Will and Freedom of Action,” _Proceedings and Addresses of the American Philosophical Association_, 59(2): 239–251.
* Allison, H., 1990, _Kant’s Theory of Freedom_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Anderson, J., 2003, “Autonomy and the Authority of Personal Commitments: From Internal Coherence to Social Normativity,” _Philosophical Explorations_, 6(2): 90–108.
* –––, 2008, “Disputing Autonomy: Second-Order Desires and the Dynamics of Ascribing Autonomy,” _Sats: The Nordic Journal of Philosophy_, 9(1): 1–26.
* Anderson, J. and Honneth, A., 2005, “Autonomy, Vulnerability, Recognition, and Justice,” in Christman and Anderson, 127–49.
* Anderson, J. and Lux, W., 2004, “Knowing Your Own Strength: Accurate Self-Assessment as a Requirement for Personal Autonomy,” _Philosophy, Psychiatry, & Psychology_, 11(14): 279–94.
* Anscombe, G. E., 1985, _Intention_, 2nd ed., Ithaca, New York: Cornell University Press.
* Aristotle, 1999, _Nicomachean Ethics_, I and VII, T. Irwin (trans.), 2nd ed., Indianapolis: Hackett Publishing Co.
* Arpaly, N., 2004, “Which Autonomy?” in J. Campbell, M. O’Rourke, and D. Shier (eds.), _Freedom and Determinism_, Cambridge, MA: MIT Press, 173–88.
* –––, 2006, _Merit, Meaning, and Human Bondage: An Essay on Free Will_, Princeton: Princeton University Press.
* Arpaly, N. and Schroeder, T., 1999, “Praise, Blame, and the Whole Self,” _Philosophical Studies_, 93: 161–88.
* –––, 2013, _In Praise of Desire_, Oxford: Oxford University Press.
* Audi, R., 1993, _Action, Intention, and Reason_, Ithaca: Cornell University Press.
* Ayer, A.J., 1954, “Freedom and Necessity,” in _Philosophical Essays_, New York: St. Martin’s Press, 3–20.
* –––, 1980, “Free-Will and Rationality,” in Zak van Straaten (ed.), _Philosophical Subjects: Essays Presented to P.F. Strawson_, Oxford: Clarendon, 1–13.
* Benn, S. , 1988, _A Theory of Freedom_, New York: Cambridge University Press.
* Bennett, J, 1980, “Accountability,” in _Philosophical Subjects: Essays Presented to P.F. Strawson_, van Straaten, Z. (ed.), Oxford: Clarendon Press, 14–47.
* Benson, J., 1983, “Who is the Autonomous Man?”_Philosophy_, 58: 5–17.
* Benson, P., 1994, “Free Agency and Self-worth,” _Journal of Philosophy_, 91: 650–68.
* –––, 2000, “Feeling Crazy: Self-worth and the Social Character of Responsibility,” in Mackenzie and Stoljar, 72–93.
* –––, 2005, “Taking Ownership: Authority and Voice in Autonomous Agency,” in Christman and Anderson.
* Berlin, I.,1969, _Four Essays on Liberty_, Oxford: Oxford University Press.
* Berofsky, B. (ed.), 1966, _Free Will and Determinism_, New York: Harper and Row.
* –––, 1983, “Autonomy,” in _How Many Questions? Essays in Honor of Sidney Morgenbesser_, L. Cauman, I. Levi, C. Parsons, and R. Schwartz (eds.), Indianapolis: Hackett Publishing Co., 301–19.
* –––, 1987, _Freedom from Necessity: The Metaphysical Basis of Responsibility_, New York: Routledge and Kegan Paul.
* –––, 1992, “On the Absolute Freedom of the Will,” _American Philosophical Quarterly_, 29: 279–89.
* –––, 1995, _Liberation from Self: A Theory of Personal Autonomy_, New York: Routledge and Kegan Paul.
* –––, 2003, “Identification, the Self, and Autonomy,” _Social Philosophy and Policy_, 20(2): 199–220.
* –––, 2005, “Autonomy Without Free Will,” in Taylor 2005, 58–86.
* Bishop, J., 1989, _Natural Agency: An Essay on the Causal Theory of Action_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Bittner, R, “Autonomy, and Then,” _Philosophical Explanations_, 5(3): 217–28.
* Bok, H., 1998, _Freedom and Responsibility_, Princeton: Princeton University Press.
* Bonjour, L. 1976, “Determinism, Libertarianism, and Agent-causation,” _Southern Journal of Philosophy_, 14: 145–56.
* Brand, M. and Walton, D. (eds.), 1976, _Action Theory_, Dordrecht: D. Reidel.
* Bratman, M., 1979, “Practical Reasoning and Weakness of the Will,” _Noûs_, 13: 131–51.
* –––, 1987, _Intention, Plans, and Practical Reason_, Cambridge, Mass.: Harvard University Press.
* –––, 1996, “Identification, Decision, and Treating as a Reason,” _Philosophical Topics_, 24: 1–18.
* –––, 1999, _Faces of Intention: Selected Essays on Intention and Agency_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 2002, “Hierarchy, Circularity, and Double Reduction,” in Buss and Overton, 65–85.
* –––, 2003a, “A Desire of One’s Own,” _Journal of Philosophy_, 100(5): 221–42.
* –––, 2003b, “Autonomy and Hierarchy,” _Social Philosophy and Policy_, 20(2): 156–76.
* –––, 2004, “Three Theories of Self-Governance,” _Philosophical Topics_, 32: 21–46.
* –––, 2005, “Planning Agency, Autonomous Agency,” in J. Taylor 2005, 33–57.
* –––, 2007, _Structures of Agency: Essays_, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2013, “The Fecundity of Planning Agency,” in _Oxford Studies in Agency and Responsibility_, 1(1): 47–69.
* Buss, S., 1994, “Autonomy Reconsidered,” _Midwest Studies in Philosophy_, 9: 95–121.
* –––, 1997, “Weakness of Will,” _Pacific Philosophical Quarterly_, 78(1): 13–44.
* –––, 2012, “Autonomous Agency: Self-determination in the Passive Mode,” _Ethics_, 122 (4): 647–91.
* –––, 2013, “The Possibility of Action as the Impossibility of Certain forms of Self–alienation,” in _Oxford Studies in Agency and Responsibility_, 1(1): 12–48.
* Buss, S. and H. Overton (eds.), 2002, _Contours of Agency: Essays on Themes from Harry Frankfurt_, Cambridge, Mass.: MIT Press.
* Chisholm, R., 1966, “Freedom and Action,” in Lehrer 1966, 11–44.
* –––, 1971, “Reflections on Human Agency,” _Idealistic Studies_, 1: 36–46.
* –––, 1976a, _Person and Object_, La Salle, Ill.: Open Court Press.
* –––, 1976b, “The Agent as Cause,” in _Action Theory_, M. Brand and D. Walton (eds.), Dordrecht: D. Reidel Publishing Co.
* –––, 1982a, “Replies,” in _Roderick M. Chisholm_, R.J. Bogdan (ed.), Dordrecht: D. Reidel Publishing Co., 1–16.
* –––, 1982b, “Human Freedom and the Self,” in Watson, 24–45.
* –––, 1995, “Agents, Causes, and Events: The Problem of Free Will,” in O’Connor 1995a, 95–100.
* Christman, J., 1988, “Constructing the Inner Citadel: Recent Work on the Concept of Autonomy,” _Ethics_, 99: 109–124.
* ––– (ed.), 1989, _The Inner Citadel: Essays on Individual Autonomy_, New York: Oxford University Press.
* –––, 1991, “Autonomy and Personal History,” _Canadian Journal of Philosophy_, 21: 1–24.
* –––, 1993, “Defending Historical Autonomy: A Reply to Professor Mele,” _Canadian Journal of Philosophy_, 23: 281–90.
* –––, 2004, “Relational Autonomy, Liberal Individualism, and the Social Constitution of Selves,” _Philosophical Studies_, 117: 143–64.
* Christman, J. and Anderson, J. (eds), 2005, _Autonomy and the Challenges to Liberalism: New Essays_, J. Christman and J. Anderson, New York: Cambridge University Press.
* Clarke, R., 1993, “Toward a Credible Agent-Causal Account of Free Will,” _Noûs_, 27: 191–203, reprinted in O’Connor 1995a, 201–15.
* –––, 1996, “Agent-Causation and Event-Causation in the Production of Free Action,” _Philosophical Topics_, 24: 19–48.
* –––, 2003, _Libertarian Accounts of Free Will_, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2008, “Incompatibilist (Nondeterministic) Theories of Free Will,” in _The Stanford Encyclopedia of Philosophy_ (Fall 2008 Edition), Edward N. Zalta (ed.), URL = <[Incompatibilist (Nondeterministic) Theories of Free Will (Stanford Encyclopedia of Philosophy/Fall 2008 Edition)](https://plato.stanford.edu/archives/fall2008/entries/incompatibilism-theories/)>.
* –––, 2014, _Omissions_, New York: Oxford University Press.
* Clarke, R., McKenna, M., and Smith, A. (eds.), 2015, _The Nature of Moral Responsibility_, New York: Oxford University Press.
* Clarke, R. and Reed, T., 2015, “Free Will and Agential Powers,” in _Oxford Studies in Agency and Responsibility_, 3(1): 6–33.
* Copp, D., 2005, “The Normativity of Self-Grounded Reason,” _Social Philosophy and Policy_, 22 (2): 165–203.
* Cuypers, S., 2006, “The Trouble with Externalist Compatibilist Autonomy,” in _Philosophical Studies_, 129 (2): 171–196.
* Darwall, S., 2006, “The Value of Autonomy and Autonomy of the Will,” _Ethics: An International Journal of Social, Political, and Legal Philosophy_, 116(2): 263–84.
* Davidson, D., 1980, _Essays on Actions and Events_, Oxford: Clarendon Press.
* –––, 1963, “Actions, Reason, and Causes,” _Journal of Philosophy_, 60: 685–700.
* Deligiorgi, K., 2012, _The Scope of Autonomy: Kant and the Morality of Freedom_, Oxford: Oxford University Press.
* Dennett, D., 1978, “On Giving Libertarians What They Say They Want,” in _Brainstorms_, Cambridge, Mass.: Branford Books, reprinted in O’Connor 1995a, 43–56.
* –––, 1984, _Elbow Room: The Varieties of Free Will Worth Wanting_, Cambridge, Mass.: MIT Press.
* Doris, J., Knobe, J., & Woolfolk, R., 2007, “Variantism about Responsibility,” _Philosophical Perspectives, 21, Philosophy of Mind_: 183–214.
* Doris, J., 2015, _Talking to Our Selves: Reflection, Ignorance, and Agency_, Oxford: Oxford University Press.
* Double, R., 1991, _The Non-Reality of Free Will_, Oxford: Oxford University Press.
* Dworkin, G., 1970, “Acting Freely,” _Noûs_, 4: 367–83.
* –––, 1976, “Autonomy and Behavior Control,” _Hastings Center Report_, 6: 23–28.
* –––, 1988, _The Theory and Practice of Autonomy_, New York: Cambridge University Press.
* –––, 1989, “The Concept of Autonomy,” in Christman 1989, 54–62.
* Dworkin, R., 1994, _Life’s Dominion_, New York: Random House, Inc.
* Ekstrom, L., 1993, “A Coherence Theory of Autonomy,” _Philosophy and Phenomenological Research_, 53: 599–616.
* Feinberg, J., 1970a, “Causing Voluntary Actions,” in J. Feinberg, _Doing and Deserving_, Princeton: Princeton University Press, 152–86.
* –––, 1970b, “What Is So Special about Mental Illness?” in J. Feinberg, _Doing and Deserving_, Princeton: Princeton University Press, 272–92.
* –––, 1989, “Autonomy,” in Christman 1989, 27–53.
* Fischer, J., 1982, “Responsibility and Control,” _Journal of Philosophy_, 79: 24–40, reprinted in Fischer 1986, 174–90.
* ––– (ed.), 1986, _Moral Responsibility_, Ithaca: Cornell University Press.
* –––, 1987, “Responsiveness and Moral Responsibility,” in Schoeman, 88–106.
* –––, 1994, _The Metaphysics of Free Will: An Essay on Control_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 1999, “Recent Work on Moral Responsibility,” _Ethics_, 110: 93–139
* –––, 2002, “Frankfurt-Style Compatibilism,” in Buss and Overton 2002, 1–26.
* –––, 2006, _My Way: Essays on Moral Responsibility_, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2012, “Responsibility and Autonomy: The Problem of Mission Creep,” _Philosophical Issues_, 22(1): 165–84.
* –––, 2015, “Responsibility and the Actual Sequence,” _Oxford Studies in Agency and Moral Responsibility_, 3(1): 120–135.
* –––, 2017, “Responsibility, Autonomy, and the Zygote Argument,” _Journal of Ethics_, 21: 223–237.
* Fischer, J. and Ravizza,M., 1993, _Perspectives on Moral Responsibility_, Ithaca: Cornell University Press.
* –––, 1998, _Responsibility and Control: A Theory of Moral Responsibility_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Fischer, J., Kane, R., Pereboom, D., and Vargas, M., 2007, _Four Views on Free Will_, Malden, MA: Blackwell Publishers.
* Foot, Philippa, 1957, “Free Will as Involving Determinism,” _The Philosophical Review_, 66: 439–50, reprinted in Berofsky 1966, 95–108.
* Frankfurt, H., 1988a, _The Importance of What We Care About_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 1988b, “Alternate Possibilities and Moral Responsibility,” in Frankfurt 1988a, 1–10.
* –––, 1988c, “Freedom of the Will and the Concept of a Person,” in Frankfurt 1988a, 11–25
* –––, 1988d, “Three Concepts of Free Action: II,” in Frankfurt 1988a, 47–57.
* –––, 1988e, “Identification and Externality,” in Frankfurt 1988a, 58–67.
* –––, 1988f, “The Importance of What We Care About,” in Frankfurt 1988a, 80–94.
* –––, 1988g, “Identification and Wholeheartedness,” in Frankfurt 1988a, 159–76.
* –––, 1988h, “Rationality and the Unthinkable,” in Frankfurt 1988a, 177–90.
* –––, 1999a, _Necessity, Volition and Love_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 1999b, “The Faintest Passion,” in Frankfurt 1999a, 95–107.
* –––, 1999c, “Autonomy, Necessity, and Love,” in Frankfurt 1999a, 129–41.
* –––, 1999d, “On Caring,” in Frankfurt 1999a, 155–80.
* –––, 2002a, “Reply to John Martin Fischer,” in Buss and Overton, 27–32.
* –––, 2002b, “Reply to Michael Bratman,” in Buss and Overton, 86–90.
* –––, 2002c, “Reply to J. David Velleman,” in Buss and Overton, 124–28.
* –––, 2002d, “Reply to Gary Watson,” in Buss and Overton, 160–64.
* –––, 2002e, “Reply to T.M. Scanlon,” in Buss and Overton, 184–88.
* –––, 2002f, “Reply to Richard Moran,” in Buss and Overton, 218–25.
* –––, 2002g, “Reply to Jonathan Lear,” in Buss and Overton, 293–97.
* Friedman, M., 1986, “Autonomy and the Split-Level Self,” _Southern Journal of Philosophy_, 24: 19–35.
* –––, 1989, “Autonomy in Social Context,” in C. Peden and J. Sterva (eds.), _Freedom, Equality, and Social Change_, Lewiston, NY: Edwin Mellen, 158–69.
* –––, 2003, _Autonomy, Gender, and Politics_, New York: Oxford University Press.
* Gert, B. and Duggan,T., 1979, “Free Will as the Ability to Will,” _Noûs_, 13: 197–217, reprinted in Fischer 1986, 205–24.
* Ginet, C., 1996, “Might We Have No Choice?” in Lehrer 1966, 87–104.
* –––, 1962, “Can the Will be Caused?,” _The Philosophical Review_, 71: 49–55.
* –––, 1990, _On Action_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Greenspan, P., 1978, “Behavior Control and Freedom of Action,” _Philosophical Review_, 87: 225–40, reprinted in Fischer, _Moral Responsibility_, 191–204.
* –––, 1999, “Impulse and Self-reflection: Frankfurtian Responsibility versus Free Will,” in _Philosophical Topics_, 3(4): 325–40.
* Hampshire, S., 1965, _Freedom of the Individual_, New York: Harper and Row.
* –––, 1983, _Thought and Action_, Notre Dame, Ind.: University of Notre Dame Press.
* Harris, J., 2008, _Of Liberty and Necessity. The Free Will Debate in Eighteenth–Century British Philosophy_, Oxford: Oxford University Press.
* Hill, T., 2013, “Kantian Autonomy and Contemporary Ideas of Autonomy,” in O. Sensen (ed.), _Kant on Moral Autonomy_, Cambridge: Cambridge University Press, 13–21.
* –––, 1989, “The Kantian Conception of Autonomy,” in Christman, 91–108.
* Hobart, R., 1934, “Free Will as Involving Determinism and Inconceivable Without It,” _Mind_, 43: 1–27, reprinted in Berofsky 1966, 63–94.
* Holton, R., 1999, “Intention and Weakness of Will,” _Journal of Philosophy_, 96: 241–62
* Honderich, T. (ed.), 1973, _Essays on Freedom of Action_, London: Rutledge & Kegan Paul.
* –––, 1988, _The Consequences of Determinism_, Oxford: Clarendon Press.
* Horgan, T., 2011, “The Phenomenology of Agency and Freedom: Lessons from Introspection and Lessons from Its Limits,” _Humana Mente_, 15: 77–97.
* –––, 2015, “Injecting the Phenomenology of Agency into the Free Will Debate,” _Oxford Studies in Agency and Responsibility_, 3: 34–61.
* Hornsby, J., 2004, “Agency and Actions,” in H. Steward and J. Hyman, eds., 2004, _Agency and Action_, Cambridge: Cambridge University Press, 1–23.
* –––, 2004, “Agency and Alienation,” in de M. Caro and D. MacArthur (eds.), _Naturalism in Question_, Cambridge, MA: Harvard University Press, 173–87.
* Hume, D., 1739/2000, _A Treatise of Human Nature_, Norton, D. and Norton, M. (eds.), Oxford: Oxford University Press.
* –––, 1748/1999, _An Enquiry Concerning Human Understanding_, T. Beauchamp (ed.), Oxford: Oxford University Press.
* –––, 1751/1975, _An Enquiry Concerning the Principles of Morals_, L. Selby-Bigge (ed.), 3rd. ed. (revised by R. Nidditch), Oxford: Clarendon Press.
* Hyun, I., 2001, “Authentic Values and Individual Autonomy,” _Journal of Value Inquiry_, 35(2): 195–208.
* Ismael, J., 2016, _How Physics Makes Us Free_, Oxford: Oxford University Press.
* Jaworska, A., 2007a, “Caring and Full Moral Standing,” _Ethics_ 117(3): 460–97.
* –––, 2007b, “Caring and Internality,” _Philosophy and Phenomenological Research_, 74(3): 529–568.
* –––, 2009, “Caring, Minimal Autonomy, and the Limits of Liberalism,” in H. Lindemann M. Verkerk, and M. Walker (eds.), _Naturalized Bioethics: Toward Responsible Knowing and Practice_, Cambridge: Cambridge University Press, 80–105.
* –––, 1999, “Respecting the Margins of Agency: Alzheimer’s Patients and the Capacity to Value,” _Philosophy and Public Affairs_, 28(2): 105–38.
* Kane, R., 1985, _Free Will and Values_, Albany: State University of New York Press.
* –––, 1996, _The Significance of Free Will_, New York: Oxford University Press.
* ––– (ed.) 2002, _The Oxford Handbook of Free Will_, New York: Oxford University Press.
* –––, 2007, “Libertarianism” and “Response to Fischer, Pereboom, and Vargas,” in J. Fischer, R. Kane, D. Pereboom, M. Vargas, _Four Views on Free Will_, Oxford: Blackwell Publishers.
* Kant, I., 1785, _The Groundwork of the Metaphysics of Morals_, in _Practical Philosophy_, M. Gregor (ed. and trans.), in _The Cambridge Edition of the Works of Immanuel Kant_, P. Guyer and A. Wood (eds.), Cambridge: Cambridge University Press, 1996, 37–108.
* –––, 1788, _Critique of Practical Reason_, in _Practical Philosophy_, Gregor, M. (ed. and trans.), in _The Cambridge Edition of the Works of Immanuel Kant_, P. Guyer and A. Wood (eds.), Cambridge: Cambridge University Press, 1996, 133–272.
* –––, 1793, _Religion Within the Boundaries of Mere Reason_, in _Religion and Rational Theology_, G. Giovanni and A. Wood, A. (ed. and trans.), in _The Cambridge Edition of the Works of Immanuel Kant_, P. Guyer and A. Wood (eds.), Cambridge: Cambridge University Press, 1996, 39–216.
* Kenny, A., 1976, _Freedom, Will, and Power_, Oxford: Blackwell.
* Killmister, S., 2017, _Taking the Measure of Autonomy: A Four–Dimensional Theory of Self–governance_, Abingdon: Routledge.
* Knobe, J., 2003, “Intentional Action and Side Effects in Ordinary Language,” _Analysis_, 63: 190–93.
* Knobe, J and Doris, J. , 2010, “Strawsonian Variations: Folk Morality and the Search for a Unified Theory,” in _The Moral Psychology Handbook_, J. Doris (ed.), Oxford: Oxford University Press.
* Korsgaard, C., 1996a, “Morality as Freedom,” in _Creating the Kingdom of Ends_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 1996b, _The Sources of Normativity_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 2008, _The Constitution of Agency: Essays on Practical Reason and Moral Psychology_, New York: Oxford University Press.
* –––, 2009, _Self-Constitution: Agency, Identity, and Integrity_, Oxford: Oxford University Press.
* LeBar, M., 2005, “Eudaimonist Autonomy,” _American Philosophical Quarterly_, 42(3): 171–83.
* Lehrer, K. (ed.), 1966, _Freedom and Determinism_, New York: Random House.
* –––, 1997, _Self-Trust_, Oxford; Oxford University Press.
* –––, 2003, “Reason and Autonomy,” _Social Philosophy and Policy_, 20(2): 177–98.
* Leiter, B., 2007, “Nietzsche’s Theory of the Will,” _Philosopher’s Imprint_, 7: 1–15.
* Levy, N., 1981, “Autonomy and Addiction,” _Canadian Journal of Philosophy_, 36(3): 427–48.
* Lewis, D., 1981, “Are We Free to Break the Laws?” _Theoria_, 47: 113–21.
* –––, 1973, “Causation,” _Journal of Philosophy_, 70: 556–67.
* –––, 1979, “Counterfactual Dependence and Time’s Arrow,” _Noûs_, 13: 455–76.
* Libet, B., Gleason, C. A., Wright, E. W., and Pearl, D. K., 1983, “Time of conscious intention to act in relation to onset of cerebral activity (readiness-potential): The unconscious initiation of a freely voluntary act,” _Brain_, 106: 623–642.
* Libet, B.,Wright, E., Gleason, C., 1983, “Readiness potentials preceding unrestricted spontaneous pre-planned voluntary acts,” _Electroencephalographic and Clinical Neurophysiology_, 54: 322–325.
* Libet, B., 1985, “Unconscious cerebral initiative and the role of conscious will in voluntary action,” _Behavioral and Brain Sciences_, 8: 529–566.
* Lippert-Rasmussen, K , 2003, “Identification and Responsibility,” _Ethical Theory and Moral Practice_ 6(4): 349–76.
* Locke, D., 1975, “Three Concepts of Free Action: I,” _Proceedings of the Aristotelian Society_, suppl. vol. 49: 95–112.
* MacKay, D.M., 1960, “On the Logical Indeterminacy of a Free Choice,” _Mind_, 69: 31–46.
* –––, 1971, “Choice in a Mechanistic Universe: A Reply to Some Critics,” _British Journal for the Philosophy of Science_, 22: 275–85.
* –––, 1973, “The Logical Indeterminateness of Human Choice,” _British Journal for the Philosophy of Science_, 24: 405–408.
* Mackenzie, C. and Stoljar, N. (eds.), 2000, _Relational Autonomy: Feminist Perspectives on Autonomy, Agency, and the Social Self_, Oxford: Oxford University Press.
* Malcolm, N., 1968, “The Conceivability of Mechanism,” _The Philosophical Review_, 77: 45–72, reprinted in Watson 1982, 127–49.
* McGreer, V. and Petit, P., 2015, “The Hard Problem of Responsibility,” _Oxford Studies in Agency and Responsibility_, 3(1): 160–88.
* McKenna, M., 2005, “Reasons Reactivity & Incompatibilist Intuitions,” _Philosophical Explorations_, 8(2): 131–43.
* –––, 2008, “A Hard-line Reply to Pereboom’s Four-case Argument,” _Philosophy and Phenomenological Research_, 77(1): 142–59.
* –––, 2013, “Reasons-Responsiveness, Agents, and Mechanisms,” in _Oxford Studies in Agency and Responsibility_, 1: 151–183.
* –––, 2014, “Resisting the Manipulation Argument: A Hard-liner Takes it on the Chin,” _Philosophy and Phenomenological Research_, 89: 467–84.
* Mele, A., 1993, “History and Personal Autonomy,” _Canadian Journal of Philosophy_, 23: 271–80
* –––, 1995, _Autonomous Agents: From Self-Control to Autonomy_, New York: Oxford University Press.
* –––, 2002, “Autonomy, Self-Control, and Weakness of Will,” in Kane, 529–548.
* –––, 2004, “The Illusion of Conscious Will and the Causation of Intentional Actions,” _Philosophical Topics_, 32 (1/2): 193–213.
* –––, 2009, _Effective Intentions: The Power of Conscious Will_, Oxford: Oxford University Press.
* Meyers, D., 1987, “Personal Autonomy and the Paradox of Feminine Socialization,” _Journal of Philosophy_, 84: 619–28.
* –––, 1989, _Self, Society, and Personal Choice_, New York: Columbia University Press.
* Moran, R., 2001, _Authority and Estrangement: An Essay on Self-knowledge_, Princeton: Princeton University Press.
* –––, 2002, “Frankfurt on Identification: Ambiguities of Activity in Mental Life,” in Buss and Overton, 189–217.
* Morgenbesser, S. and Walsh, J.(eds.), 1962, _Free Will_, Englewood Cliffs, N.J.: Prentice-Hall.
* Nagel, T., 1986, “The Problem of Autonomy,”in _The View from Nowhere_, New York: Oxford University Press, 110–20, reprinted in O’Connor 1995a, 33–42.
* Nahmias, E., Mooris, S., Nadelhoffer, T. and Turner, J., 2005, “Surveying Freedom: Four Intuitions about Free Will and Moral Responsibility,” _Philosophical Psychology_, 18: 561–84.
* Neely, W., 1974, “Freedom and Desire,” _Philosophical Review_, 83: 32–54.
* Nelkin, D., 2007, “Do We Have a Coherent Set of Intuitions about Moral Responsibility?” _Midwest Studies in Philosophy_ 31: 243–59.
* –––, 2011, _Making Sense of Freedom and Responsibility_, Oxford: Oxford University Press.
* Nichols, S. and Knobe, J. , 2007, “Moral Responsibility and Determinism: The Cognitive Science of Folk Intuitions,” _Noûs_, 41(4): 663–85.
* Nozick, R., 1981, _Philosophical Explanations_, Cambridge, Mass.: Harvard University Press.
* O’Connor, T., 1993, “Indeterminism and Free Agency: Three Recent Views,” _Philosophy and Phenomenological Research_, 53: 499–525.
* ––– (ed.), 1995a, _Agents, Causes and Events: Essays on Indeterminism and Free Will_, New York: Oxford University Press.
* –––, 1995b, “Agent Causation,” in O’Connor (ed.), _Agents, Causes, and Events_, New York: Oxford University Press, 173–200.
* –––, 1996, “Why Agent Causation?” _Philosophical Topics_, 24: 143–51.
* –––, 2000, _Persons and Causes: The Metaphysics of Free Will_, New York: Oxford University Press.
* –––, 2000, _Persons and Causes_, New York: Oxford University Press.
* –––, 2009, “Agent-Causal Power,” in _Dispositions and Causes_, Toby Handfield (ed.), Oxford: Oxford University Press, 184–214.
* –––, 2010, “Free Will,” _The Stanford Encyclopedia of Philosophy_ (Winter 2010 Edition), Edward N. Zalta (ed.), URL = <[Free Will (Stanford Encyclopedia of Philosophy/Winter 2010 Edition)](https://plato.stanford.edu/archives/win2010/entries/freewill/)>.
* Oshana, M. (ed.), 2015, _Personal Autonomy and Social Oppression_, Abingdon: Routledge.
* Pereboom, D., 1995, “Determinism el Dente,” _Nous_, 29: 21–45.
* –––, 2001, _Living Without Free Will_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 2004, “Is Our Concept of Agent Causation Incoherent?,” _Philosophical Topics_, 32: 275–86.
* –––, 2006a, “Kant on Transcendental Freedom,” _Philosophy and Phenomenological Research_, 73: 537–67.
* –––, 2006b, “Reasons Responsiveness, Alternative Possibilities, and Manipulation Arguments Against Compatibilism: Reflections on John Martin Fischer’s _My Way_,” _Philosophical Books_, 47: 198–212.
* –––, 2008, “A Hard-line Reply to the Multiple-Case Manipulation Argument,” _Philosophy and Phenomenological Research_, 77(1): 160–70.
* –––, 2009, “Hard Incompatibilism and Its Rivals,” _Philosophical Studies_, 144: 21–33.
* –––, 2014, _Free Will, Agency, and Meaning in Life_, New York: Oxford University Press.
* –––, 2015, “The Phenomenology of Agency and Deterministic Agent Causation,” in _Horizons of Authenticity in Phenomenology, Existentialism, and Moral Psychology: Essays in Honor of Charles Guignon_, Megan Altman and Hans Gruenig (eds.), New York: Springer, 2015, 277–94.
* Pink, T., 2016, _Self–determination_, Oxford: Oxford University Press.
* Plato, 1997, _Protagoras_, Lombardo,S. and Bell, K. (trans.), in _Plato: Completed Works_, J. Cooper (ed.) and D. Hutchinson (asst. ed.), Indianapolis: Hacket Publishing Company, 746–790.
* Radoilska, L. (ed.), 2012, _Autonomy and Mental Disorder_, Oxford: Oxford University Press.
* Reath, A., 2006, _Agency and Autonomy in Kant’s Moral Theory: Selected Essays_, Oxford and New York: Oxford University Press.
* Reid, T., 1788/1969, _Essays on the Active Powers of Man_, Cambridge, Mass.: MIT Press.
* Richardson, H., 2001, “Autonomy’s Many Normative Presuppositions,” _American Philosophical Quarterly_, 38: 287–303.
* Roughly, N., 2002, “The Uses of Hierarchy: Autonomy and Valuing,” _Philosophical Explanations_, 5(3): 167–85.
* Rowe, W., 1987, “Two Concepts of Freedom,” _The Proceedings and Addresses of the American Philosophical Association_, 61: 43–64; reprinted in O’Connor 1995a, 151–72.
* –––, 1991, “Responsibility, Agent-Causation, and Freedom: An Eighteenth-Century View,” _Ethics_ 101(2): 237–57, reprinted in Fischer and Ravizza (eds.), _Perspectives on Moral Responsibility_, 263–85.
* Santiago, J., 2005, “Personal Autonomy: What’s Content Got to Do with It?” _Social Theory and Practice: An International and Interdisciplinary Journal of Social Philosophy_, 31(1): 77–104.
* Sartorio, C., 2015, “Sensitivity to Reasons and Actual Sequences,” in David Shoemaker (ed.), 2015, _Oxford Studies in Agency and Responsibility_, 3(1): 104–19.
* –––, 2016, _Causation and Free Will_, Oxford: Oxford University Press.
* Sartre, J.-P., 1956, _Being and Nothingness_, H. Barnes (trans.), New York: Simon & Schuster.
* Scanlon, T., 2002, “Reasons and Passions,” in Buss and Overton.
* Schatz, D., 1985, “Free Will and the Structure of Motivation,” in _Midwest Studies in Philosophy_, 10: 451–82.
* Schoeman, F. (ed.), 1987, _Responsibility, Character and the Emotions: New Essays in Moral Philosophy_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Schroeder, T., 2015, “Obsessive-Compulsive Disorder and Moral Agency,” _Oxford Studies in Agency and Responsibility_, 3(1): 85–103.
* Schroeter, F., 2004, “Endorsement and Autonomous Agency,” _Philosophy and Phenomenological Research_, 69(3): 633–59.
* Searle, J., 2003, _Rationality in Action_, Cambridge, Mass.: MIT Press.
* Sehon, S., 2016, _Free Will and Action Explanation_, Oxford: Oxford University Press.
* Sher, G., 2006, “Out of Control,” _Ethics_ 116(2): 285–301.
* Shoemaker, D., 2003, “Caring, Identification, and Agency,” _Ethics_, 114(1): 88–118.
* –––, 2012, “Attributability, Answerability, and Accountability: Toward a Wider Theory of Moral Responsibility,” _Ethics_, 121(3): 602–32.
* –––, 2013 (ed.), _Oxford Studies in Agency and Responsibility_ (Volume 1), Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2015 (ed.), _Oxford Studies in Agency and Responsibility_ (Volume 3), Oxford: Oxford University Press.
* Slote, M., 1980, “Understanding Free Will,” _Journal of Philosophy_, 77: 136–51, reprinted in Fischer (ed.) 1986, 124–39.
* –––, 1982, “Selective Necessity and the Free-Will Problem,” _Journal of Philosophy_, 79: 5–24.
* Smith, A., 2008, “Control, Responsibility, and Moral Assessment,” _Philosophical Studies_ 138: 367–92.
* –––, 2005, “Responsibility for Attitudes: Activity and Passivity in Mental Life,” _Ethics_ 115(2): 236–71.
* –––, 2012, “Attributability, Answerability, and Accountability: In Defense of a Unified Account,” _Ethics_, 122: 575–589.
* Spinoza, B. de, 1985, _Ethics_, E. Curley, (trans.), Princeton: Princeton University Press.
* Sripada, C., 2015 “Moral Responsibility, Reasons, and the Self,” _Oxford Studies in Agency and Responsibility_, 3(1): 242–64.
* Steward, H., 2012, _A Metaphysics of Freedom_, Oxford: Oxford University Press.
* Strawson, G., 1986, _Freedom and Belief_, Oxford: Clarendon Press.
* –––, 1994, “The Impossibility of Moral Responsibility,” _Philosophical Studies_, 75: 5–24.
* Strawson, P.F., 1962, “Freedom and Resentment,” _Proceedings of the British Academy_, 48: 187–211.
* –––, 1992, “Freedom and Necessity,” Chapter 10, _Analysis and Metaphysics: An Introduction to Metaphysics_, Oxford: Oxford University Press.
* Stroud, S. and Tappolet, C. (eds.), 2003, _Weakness of Will and Practical Irrationality_, Oxford: Clarendon Press.
* Stump, E., 1993,“Sanctification, Hardening of the Heart, and Frankfurt’s Concept of Free Will,” in Fischer and Ravizza, 211–236.
* Taylor, C., 1982, “Responsibility for Self,” in Watson 1982, 111–26.
* –––, 1989, _Sources of Self: The Making of Modern Identity_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Taylor, J. (ed.), 2005, _Personal Autonomy: New Essays on Personal Autonomy and Its Role in Contemporary Moral Philosophy_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 1979, “What’s Wrong with Negative Liberty,” in _The Idea of Freedom: Essays in Honour of Isaiah Berlin_, Alan Ryan (ed.), Oxford: Oxford University Press, 175–93.
* Taylor, R., 1966, _Action and Purpose_, Englewood Cliffs, N.J.: Prentice-Hall.
* –––, 1982, “Agent and Patient,” _Erkenntnis_, 18: 111–26.
* Thalberg, I., 1978, “Hierarchical Analyses of Unfree Action,” _Canadian Journal of Philosophy_, 8: 211–26.
* Usher, M., 2006, “Control, Choice, and the Convergence/Divergence Dynamics: A Compatibilistic Probabilistic Theory of Free Will,” _Journal of Philosophy_, 103(4), 188–213.
* Van Inwagen, P., 1982, “The Incompatibility of Free Will and Determinism,” in Watson 1982, 46–58.
* –––, 1983, _An Essay on Free Will_, Oxford: Clarendon Press.
* –––, 2017, _Thinking about Free Will_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Velleman, J. D., 1989a, “Epistemic Freedom,” _Pacific Philosophical Quarterly_, 70: 73–97, reprinted in Velleman 2000, 32–55..
* –––, 1989b, _Practical Reflection_, Princeton: Princeton University Press.
* –––, 1992,“What Happens When Someone Acts?,” _Mind_, 101: 461–81, reprinted in Velleman 2000, 123–43.
* –––, 2000, _The Possibility of Practical Reason_, Oxford: Clarendon Press.
* –––, 2002,“Identification and Identity,” in Buss and Overton, 91–123.
* –––, 2005, _Self to Self: Selected Essays_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Veltman, A. and Piper, M., 2014 (eds.), _Autonomy, Oppression, and Gender_, Oxford: Oxford University Press.
* Wallace, R.J., 1994, _Responsibility and the Moral Sentiments_, Cambridge, Mass.: Harvard University Press.
* Watson, G., 1975, “Free Agency,” _Journal of Philosophy_, 72: 205–20, reprinted in Watson 1982, 96–110, and in Watson 2004, 13–32.
* –––, 1977, “Skepticism about Weakness of Will,” _Philosophical Review_, 85: 316–39.
* ––– (ed.), 1982, _Free Will_, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 1987, “Free Action and Free Will,” _Mind_, 96: 147–72; reprinted in Watson 2004, 161–96.
* –––, 1993, “Responsibility and the Limits of Evil: Variations on a Strawsonian Theme,” in Fischer and Ravizza 1993, 119–50, reprinted in Watson 2004, 219–59.
* –––, 1996, “Two Faces of Responsibility,” _Philosophical Topics_, 24 (2): 227–48, reprinted in Watson 2004, 260–87.
* –––, 1999a, “Soft Libertarianism and Hard Compatibilism,” _Journal of Ethics_, 3 (4): 351–65, reprinted in Watson 2004, 197–215
* –––, 1999b, “Disordered Appetites,” in _Addiction: Entries and Exits_, J. Elster (ed.), New York: Russell Sage Publications, 3–28, reprinted in Watson 2004, 59–87.
* –––, 2002, “Volitional Necessities,” in Buss and Overton 2002, 129–59, reprinted in Watson 2004, 88–122.
* –––, 2003, (ed.), _Free Will, 2nd Edn._, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2004, _Agency and Answerability: Selected Essays_, New York: Oxford University Press.
* Wegner, D., 2002, _The Illusion of Conscious Will_, Cambridge, MA: MIT Press.
* Westlund, A., 2003, “Selflessness and Responsibility for Self: Is Deference Compatible with Autonomy?” _Philosophical Review_, 112(4): 483–523.
* Wiggins, D., “Towards a Reasonable Libertarianism,” in Honderich 1973, 31–62.
* Williams, B., 1993, _Shame and Necessity_, Berkeley, California: University of California Press.
* Wilson, G., 1989, _The Intentionality of Human Action_, Stanford: Stanford University Press.
* Wolf, S., 1980, “Asymmetrical Freedom,” _Journal of Philosophy_, 77: 151–66, reprinted in Fischer 1986, 225–40.
* –––, “The Importance of Free Will,” _Mind_, 90: 386–405, reprinted in Fischer and Ravizza 1993, 101–18.
* –––, 1987, “Sanity and the Metaphysics of Responsibility,” in Schoeman, 46–62.
* –––, 1990, _Freedom within Reason_, New York: Oxford University Press.
* Yaffe, G., 2000, _Liberty Worth the Name: Locke on Free Agency_, Princeton: Princeton University Press.
* –––, 2004, _Manifest Activity: Thomas Reid’s Theory of Action_, Oxford: Oxford University Press.
* Yeomans, C., 2015, _The Expansion of Autonomy: Hegel’s Pluralistic Philosophy of Action_, Oxford: Oxford University Press.
* Young, Robert, 1986, _Personal Autonomy: Beyond Negative and Positive Liberty_, London: Croom Helm Ltd.
* Zimmerman, D., 2003, “That Was Then, This Is Now: Personal History vs. Psychological Structure in Compatibilist Theories of Autonomous Agency,” _Noûs_, 37(4): 638–71.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=personal-autonomy).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------ |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/personal-autonomy/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=personal-autonomy\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](http://philpapers.org/sep/personal-autonomy/) at [PhilPapers](http://philpapers.org/), with links to its database.                            |

## Other Internet Resources

\[Please contact the author with suggestions.]

## Related Entries

[action](https://plato.stanford.edu/entries/action/) | [agency](https://plato.stanford.edu/entries/agency/) | [Aristotle](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle/) | [authority](https://plato.stanford.edu/entries/authority/) | [autonomy: in moral and political philosophy](https://plato.stanford.edu/entries/autonomy-moral/) | [causation: the metaphysics of](https://plato.stanford.edu/entries/causation-metaphysics/) | [compatibilism](https://plato.stanford.edu/entries/compatibilism/) | [determinism: causal](https://plato.stanford.edu/entries/determinism-causal/) | [feminist philosophy, topics: perspectives on autonomy](https://plato.stanford.edu/entries/feminism-autonomy/) | [feminist philosophy, topics: perspectives on the self](https://plato.stanford.edu/entries/feminism-self/) | [free will](https://plato.stanford.edu/entries/freewill/) | [Hume, David: on free will](https://plato.stanford.edu/entries/hume-freewill/) | [incompatibilism: (nondeterministic) theories of free will](https://plato.stanford.edu/entries/incompatibilism-theories/) | [incompatibilism: arguments for](https://plato.stanford.edu/entries/incompatibilism-arguments/) | [intention](https://plato.stanford.edu/entries/intention/) | [Kant, Immanuel](https://plato.stanford.edu/entries/kant/) | [Kant, Immanuel: moral philosophy](https://plato.stanford.edu/entries/kant-moral/) | [mental causation](https://plato.stanford.edu/entries/mental-causation/) | [moral motivation](https://plato.stanford.edu/entries/moral-motivation/) | [moral responsibility](https://plato.stanford.edu/entries/moral-responsibility/) | [Plato: ethics and politics in _The Republic_](https://plato.stanford.edu/entries/plato-ethics-politics/) | [practical reason](https://plato.stanford.edu/entries/practical-reason/) | [practical reason: and the structure of actions](https://plato.stanford.edu/entries/practical-reason-action/) | [Reid, Thomas](https://plato.stanford.edu/entries/reid/) | [Sartre, Jean-Paul](https://plato.stanford.edu/entries/sartre/) | [Schopenhauer, Arthur](https://plato.stanford.edu/entries/schopenhauer/) | [sovereignty](https://plato.stanford.edu/entries/sovereignty/) | [weakness of will](https://plato.stanford.edu/entries/weakness-will/)

### Acknowledgments

I am grateful to Sven Nyholm for prodding me to see ways in which I could improve the entry when I was revising it for the first time. During that revision, he also worked tirelessly to help me track down references and input all of the new material.

[Copyright © 2018](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
Sarah Buss\
[Andrea Westlund](https://philosophy.fsu.edu/people/faculty/andrea-westlund) <[_awestlund@fsu.edu_](mailto:awestlund%40fsu%2eedu)>
